保安局禁毒處: 七十年代的大毒販馬惜珍

七十年代的大毒販吳
錫豪（左）、
馬惜珍（中）
及朱坤江（右）
分別被警方捕。
Major drug
traffickers arrested
by the Police in
1970s: Ng Shek-ho
(left), Ma Sik-chun
(centre) and
Chu Kwan-kong
(right).

政府保安局都話佢係毒販

幾時告香港政府誹謗

Major drug traffickers Ma Sik-chun 英文翻譯都係一樣意思, 政府應該無搞錯

方丈咁小器，冇可能唔告

雖難必誅

香港政府係咪發放虛假消息？我聽到呢個消息覺得嚴重不安，希望東方可控告政府誹謗，釋除公罪疑慮，維護社會公義

於一九七七年，當局也下令通緝馬惜如
和馬惜珍兩兄弟（他們是吳錫豪以前的同黨），
打算控以在一九六八至七四年期間偷運700噸鴉片
入口。馬惜如在警方執行逮捕令前潛逃至台灣
（當時台灣與香港並無引渡安排），其弟馬惜珍
則在一九七七年八月被檢控，但在保釋期間同樣逃往台灣。馬惜如於一九九八年在台灣逝世，但其弟至今仍在警方通緝名單上。

告政府啦

雖然係保安局出，但係一樣係告連登

實捉到你

巴打好波

誹謗冤案

咁把炮咪叫政府
平反囉

呢單野其實證明響二十/二十一世紀, 無論港英又好, 港共又好, 港獨又好, 販毒都係有所不容

唔係好明點解國民黨當年點解會包庇毒販

呢段邊到講？可否cap圖？

link 13/22

page 48

我發雞盲！

代表馬惜珍的資深大律師麥高義昨指出，馬棄保潛逃，會被視為冒犯法庭，但本案有不尋常之處，其申請應獲批准。麥指，控方已承認沒足夠證據指證馬，馬肯定會無罪釋放，本案共有九名被告，當中大部份受審後脫罪或上訴打甩定罪。麥指馬從沒作出自我入罪的供詞，由始至終不認罪，「毫無疑問無辜」。

主審法官陳慶偉即反駁：「控方從沒認同馬無辜，他逃出境外30多年，本身已是重要的證據，可推論為犯了罪。」( from apple daily)

七武海

方向報真係笑料黎，係入面做既人係咪high撚大左

比人告你呀

保安局好快會收到律師信

狗官誹謗，實捉到你

記得backup

仲報左警

黑警一陣會唔會走去爆禁毒處拉人?

係政府文件

真心

人地嬲妳話人地賣粉 其係人地賣片

35. Ms Cheong for the defendants relied heavily in the decision of Recorder J. Leong, SC in Poon Ying Hon v. CCT Telecom Holdings Ltd & Anor, HCA3431/2001 (unreported, 17 August 2001) at §§27-29 and 40 :

“[27] The nature of the jurisdiction is defined in Gatley on Libel and Slander, 9th Edition at paragraph 25.2 as follows :

The jurisdiction to grant interlocutory injunctions to restrain publication of defamatory statements is ‘of a delicate nature’, which ‘ought only to be exercised in the clearest cases’. That was stated by Lord Esher M.R. in Coulson v. Coulson and it encapsulates the general approach of the Court. The reluctance to grant peremptory injunctions is rooted in the importance attached to the right of free speech. Thus the Court will only grant an interlocutory injunction where,

(1) the statement is unarguably defamatory;

(2) there are no grounds for concluding the statement may be true;

(3) there is no other defence which might succeed;

(4) there is evidence of an intention to repeat or publish the defamatory statement.

政府緝毒史實都唔係true?

g持告9禁毒處

(2) In respect of the 1st , 2nd & 3rd offending words and the 64 statements, it can be said that the defendants have good arguable defence in that :

(a) there was no publication by the defendants;

(b) the defendants may only be innocent disseminators; and

(c) some of the words complained of either contain no clear references to the plaintiffs, or are otherwise not defamatory.

同埋當年high court first instance判果陣, 都唔係話1st-3rd 所有言論都屬於誹謗

上次判呢單野係告唔入架

上次東方報業集團無告果幾個nickname上庭

發揮第四權
雖難必誅
實捉到你

不過都好睇果幾個nickname嗡過啲乜

湯川學嗡就關於馬惜珍最多, 不過佢講埋馬惜珍屋企人

上訴庭:

In respect of the Jan 2009 words, the Judge found that they were defamatory of the plaintiffs in the second action in that theyimputed that the two newspapers, the Oriental Daily News and The Sun, were founded with drug money, that they were involved in drugtrafficking and/or money-laundering activities and/or immoral activities and that they were corrupt, illegal, immoral and unethical. He found that those words also imputed that Mr Ma was a member of a family involved in drug trafficking and/or was a member of orassociated with the 14K triad society.

被捕就事實
佢地應該冇判到走左佬？
所以你話佢地咩咩就可能係誹謗
利申：9up

人都死左, 點告
假設佢人仲在生, 馬惜珍先係一個通緝犯, 佢甩到條妨礙司法公正/「棄保潛逃」罪先算
再黎再要甩毒販個名, 陳慶偉法官都話就算doj唔夠料入佢, 都唔代表佢係無辜
之後馬惜珍先可以用1st plaintiff 身份去告人誹謗

which is impossible

姐係如果講報紙個d巴打應該會出事??

6. The tort of libel has as its aim the protection of a person’s reputation. A person’s reputation consists of what others think of him or her. That reputation is damaged when a defendant publishes or communicates to a third person a defamatory statement (that is, a statement tending to lower someone in the estimation of right-thinking members of society generally[10]) about the person defamed. It follows that the act of publication is a fundamental constituent of the tort.

首先要成為一個person, 你先會俾人告, 死人係法律上都無行為能力
再黎講prove

馬惜珍而家連入場資格都無

HCA2140/2008單野係講到報業集團先出事(which is not my intention)

推下先

湯川學就最後好似無被告上庭
連道歉都無, 似乎time barred埋

點解呢?

湯川學就住西營盤, 我唔知佢係咪寶翠園或半山嗰堆啦
若果佢有錢, 打算真打
去prove fair comment, 咁咪真係係open court研討馬惜珍既背景?
原告想唔想咁做先?

一陣辯護方搵到個前三合會專家既退休黑警去做專家證人
咁原告個風險咪好大?

其實係, 我諗政府保安部唔會無料 咁多年港英同港共都唔俾佢返黎實係有啲野

國泰係咪連運屍都拒絕?

因航係咪因為依樣所以比佢狙擊左咁耐？

唔係高層行李過重唔比charge同地勤嘈結怨咩?

講起又好似係
依家因航係咪唔比東方日報上機？

紅登個律師, miss左申請陪審團時限既court rules

搞到上次誹謗case無出陪審團

誹謗係少數可以用陪審團既case黎

陪審團會決定, 究竟一句說話係咪誹謗

若果下次出到jury, 班友死口裁定唔係誹謗
咁原告就好好笑啦

幾十年了
真的假不了

有種就告政府囉

保安局驚到腳震未?

英女皇迫害忠良

因為單刑事啲重要證人證物都唔響度或冇記憶，表面證據冇，所以判無罪。